港府突公開租約 揭梁振英早知FCC繳付市值租金

港府突然公開與香港外國記者會(FCC)的租約，揭露原來曾高調炮轟FCC繳交「象徵式」租金，但開先例為香港民族黨召集人陳浩天搭起公開宣講港獨平台的全國政協副主席梁振英，一早就知悉FCC繳交的是55萬元市值租金。

上月初陳浩天到FCC演講前，梁振英持續透過社交媒體發炮批評FCC，例如指摘香港不是很多組織可以如FCC般，獲港府以「象徵式租金(a token rent)」支援，但FCC邀請陳浩天演講，是「為港獨在香港搭起第一個公開宣講的平台」，其後更斥責FCC不能找到比港獨更冒犯中國人的演講題目等。

雖然其後梁振英被踢爆，他口中的「象徵式租金」其實為55萬元，而且FCC是在他出任特首期間獲續租。不過港府昨日公開與FCC的租約更顯示，租約是由政府產業署的總產業經理代表梁振英去簽署和蓋印。

該份總共18頁的租約列明，FCC以55萬元月租租用中環會址，而租約期是由2016年1月1日至2023年1月1日，租約的確立日期則為2015年12月29日。此外，租約亦要求FCC先繳交110萬元、即兩個月的租金作為按金，到今年再視情況檢視金額，而且租約期內，FCC要負責建築物的保養和維修，並且採取必要措施防止滲水、喉管損壞和火警等。

5000 萬係象徵式車馬費黎

府星期三（12日）公開香港外國記者會（FCC）會址租契。契約在2015年12月29日確立，政府一方由政府產業署一名總產業經理，作為時任特首授權的代表，負責簽署和蓋印。簽約當天，時任特首正為近日多次公開呼籲FCC公開會址租約的梁振英。他曾質疑FCC獲得政府給予特權，以象徵式收費向政府租借中環會址。

租契為期7年，2016年1月1日起生效，2023年1月1日結束。首兩年FCC須向政府繳交每月55萬元租金，2018年再依情況檢視金額。其間FCC要負責建築物保養和維修，並採取必要措施防止滲水、喉管損壞和火警等。

FCC上月邀請民族黨召集人陳浩天演講後，梁振英多次在facebook發表帖文，呼籲FCC公開會址租契。梁振英曾形容，FCC毋須經公開競投而取用雪廠街會址是「特權」、過程不正常，又質疑會方只繳付象徵式租金。

FCC一直沒有公開租約，這天倒是現任特首林鄭月娥領導的特區政府主動披露。

唔好以為正苦噉好死，公開租約好可能係為咗迫走FCC鋪路。等現時同FCC嘅租約到期，到時候就會有啲唔知乜嘅人/團體出嚟話要bid個租約，用勁高價去bid，正苦就會話價高者得，噉大家明哂啦。

FCC 要搬去第二度落腳又唔會太難嘅
除非取締 FCC 做非法組織啦

開先例為香港民族黨召集人陳浩天搭起公開宣講港獨平台的全國政協副主席梁振英

回帶 :

FCC前執委Francis Moriaty稱，梁振英作為前特首和前行政會召集人，當FCC獲延續租約時，他預期梁振英十分熟悉上述事情，在行政會議討論時，他相信梁振英亦應有份批准FCC續租。他指由1982年起至今的政府，若不滿FCC營運或管理現址方式，為何至今FCC仍多次獲續租？

對於梁振英一直要求FCC公開租約，Moriaty感到奇怪，因為政府擁有FCC會址、亦是出租人，如果政府想公開租約，在他看來是政府的權力。Moriaty又表示，FCC的租約當中或有列明不能公開的條款，但他認為，若對社會有好處，非牟利機構的租約何不一律公開，加上傳媒過去幾年亦一直查詢不同牟利機構的租約條款。

Moriaty稱，若他沒記錯，梁振英是一個工商和專業協會的創始人，而該協會辦公室正是位於中環一個獲特殊規劃的空間，故梁振英或者可率先公開有關租約內容。Moriaty重申，支持全面公開政府擁有的紀錄，並認為香港如能落實檔案法和資訊自由法，上述類似問題或更易獲得解答。

咁就要睇業主係邊位.

一陣玩開名, 嗰位業主要夠power同政府甚至係成個支那陣營鬥,
你諗吓香港有幾多呢種業主先.

老屍又中

搵美資業主租啦

突然追著689屌 咩事咩事...

唔洗知啦,咪係上面之間鬥緊, 所謂既舊貪官同打貪為名既新貪官鬥緊.......

公開埋啲教會啦

分分鐘舐得支那最勁嘅就係美資

你睇吓侵侵